{
    "postId": "20241027094507917",
    "title": "Jude Bellingham ch\u1ec9 c\u00f2n l\u00e0 c\u00e1i b\u00f3ng c\u1ee7a ch\u00ednh m\u00ecnh",
    "content": "Bellingham \u0111ang tr\u1ea3i qua m\u00f9a gi\u1ea3i v\u00f4 c\u00f9ng \u0111\u00e1ng th\u1ea5t v\u1ecdng - \u1ea2nh: REUTERS\nR\u1ea1ng s\u00e1ng 27-10, Barcelona \u0111\u00e3 h\u1ee7y di\u1ec7t Real Madrid 4-0 \u1edf tr\u1eadn El Clasico (si\u00eau kinh \u0111i\u1ec3n) thu\u1ed9c v\u00f2ng 11 La Liga.\nNgo\u00e0i Kylian Mbappe, Jude Bellingham c\u0169ng l\u00e0 c\u1ea7u th\u1ee7 \u0111\u01b0\u1ee3c ng\u01b0\u1eddi h\u00e2m m\u1ed9 Real Madrid k\u1ef3 v\u1ecdng s\u1ebd t\u1ecfa s\u00e1ng. Tr\u1eadn El Clasico l\u01b0\u1ee3t \u0111i m\u00f9a tr\u01b0\u1edbc, ti\u1ec1n v\u1ec7 ng\u01b0\u1eddi Anh \u0111\u00e3 r\u1ef1c ch\u00e1y v\u1edbi c\u00fa \u0111\u00fap gi\u00fap Real Madrid ng\u01b0\u1ee3c d\u00f2ng \u0111\u00e1nh b\u1ea1i Barca.\nTuy nhi\u00ean, c\u1ea7u th\u1ee7 21 tu\u1ed5i ti\u1ebfp t\u1ee5c duy tr\u00ec phong \u0111\u1ed9 th\u1ea5t v\u1ecdng k\u1ec3 t\u1eeb \u0111\u1ea7u m\u00f9a. Bellingham g\u1ea7n nh\u01b0 \u201cv\u00f4 h\u1ea1i\u201d trong c\u1ea3 tr\u1eadn \u0111\u1ea5u.\nAnh v\u1eabn \u0111ang t\u00ecm ki\u1ebfm b\u00e0n th\u1eafng \u0111\u1ea7u ti\u00ean cho Real Madrid trong m\u00f9a gi\u1ea3i n\u00e0y. S\u1ef1 \u0111\u1ed1i l\u1eadp qu\u00e1 l\u1edbn so v\u1edbi 23 b\u00e0n th\u1eafng \u1edf m\u00f9a gi\u1ea3i tr\u01b0\u1edbc.\nTuy\u1ec3n th\u1ee7 ng\u01b0\u1eddi Anh r\u1ea5t quy\u1ebft t\u00e2m ghi b\u00e0n v\u00e0o l\u01b0\u1edbi Barcelona, nh\u01b0ng kh\u00f4ng th\u1ec3 l\u00e0m \u0111\u01b0\u1ee3c khi \u0111\u1ed9i b\u00f3ng c\u1ee7a anh b\u1ecb \u0111\u00e1nh b\u1ea1i ho\u00e0n to\u00e0n.\nC\u01a1 h\u1ed9i \u0111\u1ed1i m\u1eb7t \"ngon \u0103n\" nh\u01b0ng Bellingham (\u00e1o tr\u1eafng) v\u1eabn kh\u00f4ng th\u00e0nh c\u00f4ng - \u1ea2nh: REUTERS\nT\u1edd Marca tin r\u1eb1ng ch\u1ec9 c\u00f3 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi ph\u1ea3i ch\u1ecbu tr\u00e1ch nhi\u1ec7m cho s\u1ef1 sa s\u00fat c\u1ee7a Bellingham. H\u1ecd cho r\u1eb1ng HLV Carlo Ancelotti l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 l\u1ed7i v\u00ec \u0111\u00e3 kh\u00f4ng s\u1eed d\u1ee5ng Bellingham \u0111\u00fang v\u1ecb tr\u00ed.\nT\u1edd b\u00e1o n\u00e0y ca ng\u1ee3i tinh th\u1ea7n thi \u0111\u1ea5u c\u1ee7a Bellingham, nh\u01b0ng nh\u1ea5n m\u1ea1nh r\u1eb1ng anh \u1ea5y \u0111ang ph\u1ea3i ch\u01a1i nh\u01b0 m\u1ed9t h\u1eadu v\u1ec7 c\u00e1nh trong nhi\u1ec1u th\u1eddi \u0111i\u1ec3m, \u0111i\u1ec1u n\u00e0y khi\u1ebfn anh kh\u00f4ng th\u1ec3 ph\u00e1t huy h\u1ebft kh\u1ea3 n\u0103ng c\u1ee7a m\u00ecnh.\nT\u1edd Marca vi\u1ebft: \u201cBellingham ch\u1ec9 c\u00f2n l\u00e0 c\u00e1i b\u00f3ng c\u1ee7a c\u1ea7u th\u1ee7 thi \u0111\u1ea5u b\u00f9ng n\u1ed5 \u1edf Bernabeu m\u00f9a tr\u01b0\u1edbc. V\u00e0 l\u1ed7i kh\u00f4ng ph\u1ea3i \u1edf anh \u1ea5y, m\u00e0 l\u00e0 \u1edf c\u00e1ch Bellingham \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng.\nBellingham n\u1ed5i gi\u1eadn v\u00ec HLV Southgate kh\u00f4ng thay Harry Kane s\u1edbm h\u01a1n\n 16/07/2024 15:46\nM\u1eb7c d\u00f9 \u0111\u00e3 c\u1ed1ng hi\u1ebfn h\u1ebft m\u00ecnh, nh\u01b0ng l\u1ea1i ch\u01a1i \u1edf v\u1ecb tr\u00ed tr\u00e1i s\u1edf tr\u01b0\u1eddng khi\u1ebfn anh \u1ea5y kh\u00f4ng th\u1ec3 t\u1ecfa s\u00e1ng. Ph\u1ea3i ch\u01a1i g\u1ea7n c\u00e1nh ph\u1ea3i nh\u01b0 m\u1ed9t h\u1eadu v\u1ec7 c\u00e1nh trong th\u1eddi gian d\u00e0i l\u00e0 m\u1ed9t chi\u1ebfn thu\u1eadt t\u1ec7 h\u1ea1i m\u00e0 Ancelotti ph\u1ea3i thay \u0111\u1ed5i ngay l\u1eadp t\u1ee9c. Vi\u1ec7c m\u1ed9t c\u1ea7u th\u1ee7 ghi g\u1ea7n hai m\u01b0\u01a1i b\u00e0n v\u00e0o m\u00f9a tr\u01b0\u1edbc m\u00e0 \u0111\u1ebfn g\u1ea7n th\u00e1ng 11 v\u1eabn ch\u01b0a c\u00f3 b\u00e0n n\u00e0o l\u00e0 \u0111i\u1ec1u \u0111\u00e1ng ph\u1ea3i ph\u00e2n t\u00edch nghi\u00eam t\u00fac\u201d.\nNg\u01b0\u1ee3c l\u1ea1i, t\u1edd b\u00e1o n\u00e0y h\u1ebft l\u1eddi ca ng\u1ee3i ng\u00f4i sao c\u1ee7a Barcelona, Lamine Yamal. C\u1ea7u th\u1ee7 17 tu\u1ed5i kh\u00f4ng h\u1ec1 b\u1ecb \u201cng\u1ee3p\u201d tr\u01b0\u1edbc tr\u1eadn c\u1ea7u l\u1edbn v\u00e0 \u0111\u00e3 ghi b\u00e0n v\u00e0o l\u01b0\u1edbi Real Madrid\nMarca vi\u1ebft v\u1ec1 Yamal: \u201cC\u1eadu \u1ea5y l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ecdn. \u0110i\u1ec1u \u0111\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ec3 hi\u1ec7n t\u1ea1i Euro 2024. B\u00e0n th\u1eafng b\u1eb1ng ch\u00e2n ph\u1ea3i c\u1ee7a c\u1eadu \u1ea5y l\u00e0 m\u1ed9t l\u1eddi tuy\u00ean b\u1ed1: Madrid s\u1ebd ph\u1ea3i d\u00e8 ch\u1eebng nhi\u1ec1u v\u1edbi c\u1ea7u th\u1ee7 n\u00e0y trong t\u01b0\u01a1ng lai\u201d.\nBellingham ch\u1eadt v\u1eadt t\u00ecm l\u1ea1i h\u00e0o quang t\u1ea1i Real Madrid\nJude Bellingham c\u00f3 m\u00f9a gi\u1ea3i \u0111\u1ea7u ti\u00ean \u1edf Real Madrid v\u00f4 c\u00f9ng th\u00e0nh c\u00f4ng khi l\u00e0 nh\u00e2n t\u1ed1 ch\u00ednh c\u1ee7a c\u00fa \u0111\u00fap danh hi\u1ec7u, nh\u01b0ng m\u00e0n tr\u00ecnh di\u1ec5n m\u00f9a n\u00e0y c\u1ee7a anh l\u1ea1i \u0111ang g\u00e2y th\u1ea5t v\u1ecdng.\nTHANH \u0110\u1ecaNH",
    "author": "THANH \u0110\u1ecaNH",
    "date": "27/10/2024 10:20 GMT+7",
    "category": "Th\u1ec3 thao",
    "audioUrl": "https://tts.mediacdn.vn/2024/10/27/tuoitre-nu-1-20241027094507917.m4a?",
    "reactions": [
        {
            "1": "0"
        },
        {
            "2": "0"
        },
        {
            "3": "0"
        }
    ],
    "comments": []
}