{
    "postId": "20241028205652338",
    "title": "NATO x\u00e1c nh\u1eadn Tri\u1ec1u Ti\u00ean g\u1eedi qu\u00e2n \u0111\u1ebfn Nga, n\u00f3i \u00f4ng Putin \u0111ang 'tuy\u1ec7t v\u1ecdng'",
    "content": "Binh s\u0129 Tri\u1ec1u Ti\u00ean - \u1ea2nh: TWITTER\nNg\u00e0y 28-10, T\u1ed5ng th\u01b0 k\u00fd T\u1ed5 ch\u1ee9c Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc B\u1eafc \u0110\u1ea1i T\u00e2y D\u01b0\u01a1ng (NATO) Mark Rutte x\u00e1c nh\u1eadn binh l\u00ednh Tri\u1ec1u Ti\u00ean \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1eedi \u0111\u1ebfn Nga v\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c tri\u1ec3n khai \u0111\u1ebfn m\u1eb7t tr\u1eadn Kursk, trong b\u1ed1i c\u1ea3nh Ukraine v\u1eabn \u0111ang duy tr\u00ec chi\u1ebfn d\u1ecbch t\u1ea5n c\u00f4ng t\u1ea1i v\u00f9ng bi\u00ean gi\u1edbi n\u00e0y c\u1ee7a Nga.\nQu\u00e2n \u0111\u1ed9i Ukraine chu\u1ea9n b\u1ecb s\u1ed5 tay giao ti\u1ebfp ph\u00f2ng khi ch\u1ea1m tr\u00e1n binh s\u0129 Tri\u1ec1u Ti\u00ean? - Ngu\u1ed3n: CNN - KANAL13\n\"S\u1ef1 h\u1ee3p t\u00e1c qu\u00e2n s\u1ef1 ng\u00e0y c\u00e0ng s\u00e2u s\u1eafc gi\u1eefa Nga v\u00e0 Tri\u1ec1u Ti\u00ean l\u00e0 m\u1ed1i \u0111e d\u1ecda \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u1ea3 an ninh \u1ea4n \u0110\u1ed9 D\u01b0\u01a1ng - Th\u00e1i B\u00ecnh D\u01b0\u01a1ng v\u00e0 ch\u00e2u \u00c2u - \u0110\u1ea1i T\u00e2y D\u01b0\u01a1ng\", t\u1ed5ng th\u01b0 k\u00fd NATO n\u00f3i trong m\u1ed9t cu\u1ed9c h\u1ecdp b\u00e1o, sau khi c\u00e1c quan ch\u1ee9c v\u00e0 nh\u00e0 ngo\u1ea1i giao NATO nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00f4ng tin li\u00ean quan t\u1eeb ph\u00e1i \u0111o\u00e0n H\u00e0n Qu\u1ed1c.\nTheo \u00f4ng Rutte, s\u1ef1 hi\u1ec7n di\u1ec7n c\u1ee7a binh l\u00ednh Tri\u1ec1u Ti\u00ean t\u1ea1i Nga l\u00e0 \u201cm\u1ed9t b\u01b0\u1edbc leo thang quan tr\u1ecdng\u201d trong s\u1ef1 tham gia c\u1ee7a B\u00ecnh Nh\u01b0\u1ee1ng v\u00e0o cu\u1ed9c chi\u1ebfn Ukraine, vi ph\u1ea1m c\u00e1c ngh\u1ecb quy\u1ebft c\u1ee7a H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng B\u1ea3o an Li\u00ean Hi\u1ec7p Qu\u1ed1c, \u0111\u1ed3ng th\u1eddi l\u00e0 \u201cs\u1ef1 m\u1edf r\u1ed9ng nguy hi\u1ec3m\u201d c\u1ee7a chi\u1ebfn s\u1ef1.\nQu\u00e2n \u0111\u1ed9i Ukraine chu\u1ea9n b\u1ecb s\u1ed5 tay giao ti\u1ebfp ph\u00f2ng tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p ch\u1ea1m tr\u00e1n binh s\u0129 Tri\u1ec1u Ti\u00ean?\nL\u00e3nh \u0111\u1ea1o NATO cho r\u1eb1ng vi\u1ec7c qu\u00e2n Tri\u1ec1u Ti\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c tri\u1ec3n khai \u0111\u1ebfn Nga l\u00e0 d\u1ea5u hi\u1ec7u c\u1ee7a s\u1ef1 \"ng\u00e0y c\u00e0ng tuy\u1ec7t v\u1ecdng\" c\u1ee7a T\u1ed5ng th\u1ed1ng Nga Vladimir Putin.\n\"H\u01a1n 600.000 binh s\u0129 Nga \u0111\u00e3 thi\u1ec7t m\u1ea1ng ho\u1eb7c b\u1ecb th\u01b0\u01a1ng trong cu\u1ed9c chi\u1ebfn Ukraine, v\u00e0 \u00f4ng \u1ea5y (Putin) kh\u00f4ng th\u1ec3 duy tr\u00ec cu\u1ed9c t\u1ea5n c\u00f4ng v\u00e0o Ukraine n\u1ebfu kh\u00f4ng c\u00f3 s\u1ef1 h\u1ed7 tr\u1ee3 t\u1eeb n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i\", H\u00e3ng tin Reuters d\u1eabn l\u1eddi \u00f4ng Rutte.\nTr\u01b0\u1edbc \u0111\u00f3, \u0110i\u1ec7n Kremlin ph\u1ee7 nh\u1eadn th\u00f4ng tin l\u00ednh Tri\u1ec1u Ti\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c tri\u1ec3n khai \u0111\u1ebfn Nga, g\u1ecdi \u0111\u00e2y l\u00e0 \"tin gi\u1ea3\".\nTuy nhi\u00ean, T\u1ed5ng th\u1ed1ng Nga Putin h\u00f4m 25-10 kh\u00f4ng ph\u1ee7 nh\u1eadn vi\u1ec7c binh s\u0129 Tri\u1ec1u Ti\u00ean \u0111ang hi\u1ec7n di\u1ec7n t\u1ea1i Nga, cho r\u1eb1ng th\u1ef1c hi\u1ec7n hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc v\u1edbi B\u00ecnh Nh\u01b0\u1ee1ng l\u00e0 chuy\u1ec7n c\u1ee7a Matxc\u01a1va.\nC\u00f9ng ng\u00e0y 28-10, m\u1ed9t quan ch\u1ee9c c\u1ea5p cao c\u1ee7a Ukraine n\u00f3i r\u1eb1ng c\u00e1c bi\u1ec7n ph\u00e1p tr\u1eebng ph\u1ea1t s\u1ebd kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 s\u1ef1 \u0111\u00e1p tr\u1ea3 \u0111\u1ee7 \u0111\u1ed1i v\u1edbi vi\u1ec7c Tri\u1ec1u Ti\u00ean tham gia v\u00e0o cu\u1ed9c chi\u1ebfn. Ng\u01b0\u1eddi n\u00e0y c\u0169ng k\u00eau g\u1ecdi ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y cung c\u1ea5p th\u00eam v\u0169 kh\u00ed cho Kiev.\nH\u00e0n Qu\u1ed1c mu\u1ed1n t\u00ecm \"c\u00e1c bi\u1ec7n ph\u00e1p \u0111\u1ed1i ph\u00f3 th\u1ef1c t\u1ebf\"\nV\u1ec1 ph\u00eda H\u00e0n Qu\u1ed1c, trong cu\u1ed9c \u0111i\u1ec7n \u0111\u00e0m v\u1edbi Ch\u1ee7 t\u1ecbch \u1ee6y ban ch\u00e2u \u00c2u (EC) Ursula von der Leyen, T\u1ed5ng th\u1ed1ng Yoon Suk Yeol cho r\u1eb1ng vi\u1ec7c binh l\u00ednh Tri\u1ec1u Ti\u00ean th\u1ef1c s\u1ef1 \u0111\u01b0\u1ee3c tri\u1ec3n khai \u0111\u1ebfn ti\u1ec1n tuy\u1ebfn trong cu\u1ed9c chi\u1ebfn t\u1ea1i Ukraine c\u00f3 th\u1ec3 di\u1ec5n ra s\u1edbm h\u01a1n d\u1ef1 ki\u1ebfn.\n\u00d4ng Yoon cho bi\u1ebft H\u00e0n Qu\u1ed1c hy v\u1ecdng c\u00f9ng EU v\u00e0 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc th\u00e0nh vi\u00ean t\u00ecm ra \"c\u00e1c bi\u1ec7n ph\u00e1p \u0111\u1ed1i ph\u00f3 th\u1ef1c t\u1ebf\" cho v\u1ea5n \u0111\u1ec1, \u0111\u1ed3ng th\u1eddi s\u1ebd t\u0103ng c\u01b0\u1eddng n\u1ed7 l\u1ef1c gi\u00e1m s\u00e1t v\u00e0 ng\u0103n ch\u1eb7n \"trao \u0111\u1ed5i b\u1ea5t h\u1ee3p ph\u00e1p\" gi\u1eefa Nga v\u00e0 Tri\u1ec1u Ti\u00ean.\nT\u00ecnh b\u00e1o Ukraine: L\u00ednh Tri\u1ec1u Ti\u00ean \u0111ang t\u1edbi khu v\u1ef1c chi\u1ebfn s\u1ef1\nTh\u00f4ng tin t\u1eeb T\u1ed5ng c\u1ee5c T\u00ecnh b\u00e1o Ukraine cho th\u1ea5y binh l\u00ednh Tri\u1ec1u Ti\u00ean \u0111ang tr\u00ean \u0111\u01b0\u1eddng di chuy\u1ec3n t\u1edbi c\u00e1c \u0111\u01a1n v\u1ecb c\u1ee7a Nga \u1edf khu v\u1ef1c ti\u1ec1n tuy\u1ebfn.\nNGHI V\u0168",
    "author": "NGHI V\u0168",
    "date": "28/10/2024 21:14 GMT+7",
    "category": "Th\u1ebf gi\u1edbi",
    "audioUrl": "https://tts.mediacdn.vn/2024/10/28/tuoitre-nu-1-20241028205652338.m4a?",
    "reactions": [
        {
            "1": "0"
        },
        {
            "2": "0"
        },
        {
            "3": "0"
        }
    ],
    "comments": []
}