{
    "postId": "20241027172434752",
    "title": "\u0110\u1ea1i gi\u00e1o ch\u1ee7 Iran: C\u00e1c quan ch\u1ee9c n\u00ean x\u00e1c \u0111\u1ecbnh c\u00e1ch \u0111\u00e1p tr\u1ea3 Israel",
    "content": "\u0110\u1ea1i gi\u00e1o ch\u1ee7 Iran Ali Khamenei - \u1ea2nh: AFP\n\u0110\u1ea1i gi\u00e1o ch\u1ee7 Iran Ali Khamenei kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh Iran ph\u1ea3i ch\u1ee9ng minh s\u1ee9c m\u1ea1nh tr\u01b0\u1edbc Israel, \u0111\u1ed3ng th\u1eddi cho bi\u1ebft c\u00e1c quan ch\u1ee9c Iran s\u1ebd quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh c\u00e1ch th\u1ee9c th\u1ec3 hi\u1ec7n s\u1ee9c m\u1ea1nh v\u00e0 \u0111\u1ea3m b\u1ea3o nh\u1eefng g\u00ec t\u1ed1t nh\u1ea5t cho l\u1ee3i \u00edch c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n v\u00e0 qu\u1ed1c gia.\nM\u00f4 t\u1ea3 v\u1ee5 t\u1ea5n c\u00f4ng l\u00e0 m\u1ed9t t\u00ednh to\u00e1n sai l\u1ea7m, theo \u00f4ng Ali Khamenei, nh\u1eefng h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng m\u00e0 Israel g\u00e2y ra kh\u00f4ng n\u00ean \"b\u1ecb xem nh\u1eb9 hay c\u01b0\u1eddng \u0111i\u1ec7u qu\u00e1 m\u1ee9c\u201d, H\u00e3ng th\u00f4ng t\u1ea5n nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc Iran IRNA \u0111\u01b0a tin ng\u00e0y 27-10.\nTr\u01b0\u1edbc \u0111\u00f3, s\u00e1ng 26-10, Israel b\u1eaft \u0111\u1ea7u t\u1ea5n c\u00f4ng Iran \u0111\u1ec3 tr\u1ea3 \u0111\u0169a v\u1ee5 t\u1ea5n c\u00f4ng b\u1eb1ng t\u00ean l\u1eeda \u0111\u1ea1n \u0111\u1ea1o c\u1ee7a Tehran h\u00f4m 1-10.\n\"\u0110\u1ec3 \u0111\u00e1p tr\u1ea3 c\u00e1c cu\u1ed9c t\u1ea5n c\u00f4ng li\u00ean t\u1ee5c trong nhi\u1ec1u th\u00e1ng c\u1ee7a Iran ch\u1ed1ng l\u1ea1i Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc Israel, hi\u1ec7n L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng ph\u00f2ng v\u1ec7 Israel (IDF) \u0111ang ti\u1ebfn h\u00e0nh c\u00e1c cu\u1ed9c t\u1ea5n c\u00f4ng ch\u00ednh x\u00e1c v\u00e0o c\u00e1c m\u1ee5c ti\u00eau qu\u00e2n s\u1ef1 \u1edf Iran\", IDF th\u00f4ng b\u00e1o v\u1ec1 cu\u1ed9c t\u1ea5n c\u00f4ng tr\u1ea3 \u0111\u0169a s\u00e1ng 26-10.\n\u0110\u00f2n tr\u1ea3 \u0111\u0169a c\u1ee7a Israel \u0111\u00e1nh tr\u00fang c\u01a1 s\u1edf h\u1ea1t nh\u00e2n c\u0169 c\u1ee7a Iran?\n\u0110\u1ebfn kho\u1ea3ng 9h30 s\u00e1ng 26-10 (gi\u1edd Vi\u1ec7t Nam), H\u00e3ng tin Reuters d\u1eabn truy\u1ec1n h\u00ecnh Israel cho bi\u1ebft c\u00e1c chi\u1ebfn d\u1ecbch nh\u1eafm v\u00e0o c\u00e1c \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m g\u1ea7n th\u1ee7 \u0111\u00f4 Tehran v\u00e0 mi\u1ec1n t\u00e2y Iran \u0111\u00e3 k\u1ebft th\u00fac sau 3 \u0111\u1ee3t t\u1ea5n c\u00f4ng.\nB\u00e1o Jerusalem Post c\u1ee7a Israel \u0111\u01b0a tin qu\u00e2n \u0111\u1ed9i Israel \u0111\u00e3 s\u1eed d\u1ee5ng h\u01a1n 100 m\u00e1y bay, trong \u0111\u00f3 c\u00f3 c\u00e1c m\u00e1y bay chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u F-35, \u0111\u1ec3 tham gia cu\u1ed9c kh\u00f4ng k\u00edch nh\u1eb1m v\u00e0o Iran. \nNgo\u00e0i ra ph\u00eda qu\u00e2n \u0111\u1ed9i Israel cho bi\u1ebft cu\u1ed9c t\u1ea5n c\u00f4ng l\u1ea7n n\u00e0y ch\u1ec9 nh\u1eb1m v\u00e0o c\u00e1c m\u1ee5c ti\u00eau qu\u00e2n s\u1ef1, kh\u00f4ng m\u1edf r\u1ed9ng ra c\u00e1c c\u01a1 s\u1edf h\u1ea1t nh\u00e2n v\u00e0 d\u1ea7u m\u1ecf.\nC\u00f9ng ng\u00e0y 26-10, Iran \u0111\u00e3 h\u1ea1 m\u1ee9c \u0111\u1ed9 nghi\u00eam tr\u1ecdng cu\u1ed9c kh\u00f4ng k\u00edch s\u00e1ng 26-10 xu\u1ed1ng v\u00e0 tuy\u00ean b\u1ed1 cu\u1ed9c t\u1ea5n c\u00f4ng ch\u1ec9 g\u00e2y ra c\u00e1c thi\u1ec7t h\u1ea1i r\u1ea5t h\u1ea1n ch\u1ebf.\nTuy nhi\u00ean T\u1ed5ng th\u1ed1ng M\u1ef9 Joe Biden l\u1ea1i k\u00eau g\u1ecdi c\u00e1c b\u00ean ng\u1eebng leo thang c\u0103ng th\u1eb3ng, l\u00e0m d\u1ea5y l\u00ean lo ng\u1ea1i v\u1ec1 nguy c\u01a1 n\u1ed5 ra m\u1ed9t cu\u1ed9c xung \u0111\u1ed9t to\u00e0n di\u1ec7n \u1edf khu v\u1ef1c Trung \u0110\u00f4ng.\nM\u1ef9 'th\u1edf ph\u00e0o' v\u00ec Israel kh\u00f4ng t\u1ea5n c\u00f4ng c\u01a1 s\u1edf h\u1ea1t nh\u00e2n c\u1ee7a Iran\nTheo b\u00e1o Telegraph, M\u1ef9 'th\u1edf ph\u00e0o' sau cu\u1ed9c t\u1ea5n c\u00f4ng c\u1ee7a Israel v\u00e0o Iran s\u00e1ng nay, v\u00ec Washington \u0111\u00e3 th\u00e0nh c\u00f4ng trong vi\u1ec7c g\u00e2y \u00e1p l\u1ef1c Tel Aviv kh\u00f4ng t\u1ea5n c\u00f4ng c\u00e1c c\u01a1 s\u1edf h\u1ea1t nh\u00e2n c\u1ee7a Iran.\nKH\u00c1NH QU\u1ef2NH",
    "author": "KH\u00c1NH QU\u1ef2NH",
    "date": "27/10/2024 17:52 GMT+7",
    "category": "Th\u1ebf gi\u1edbi",
    "audioUrl": "https://tts.mediacdn.vn/2024/10/27/tuoitre-nu-1-20241027172434752.m4a?",
    "reactions": [
        {
            "1": "0"
        },
        {
            "2": "0"
        },
        {
            "3": "0"
        }
    ],
    "comments": []
}